Se entiende por preferencias similares al hecho de que un individuo de una categoría le de la misma prioridad a dos o más individuos de la otra categoría. Algoritimicamente esto impacta, por el lado de los conciertos, en el orden en el cual se propondran a las bandas y, por el lado de la bandas, en cómo se decidirán entre dos conciertos para los cuales asignan una misma prioridad.

Considérese el set de conciertos $\mbox{C} = \{c_1,c_2\}$ y el set de bandas $\mbox{B} = \{b_1,b_2\}$. Ambos conciertos asignan la misma prioridad a ambas bandas y sólo aceptarán a una. Las bandas asignan prioridades complementarias ($b_1$ prefiere a $c_1$ y $b_2$ prefiere a $c_2$) y sólo participarán en un concierto. En estas condiciones las soluciones
\begin{equation}
	\mbox{S}_1 = \{(c_1,b_1),(c_2.b_2)\} 	
\end{equation}
y
\begin{equation}
	\mbox{S}_2 = \{(c_1,b_2),(c_2.b_1)\} 	
\end{equation}
son resultados posibles si se aplica el algortimo descripto en las secciones anteriores y se resuleven los empates probabilísticamente.

En este caso la solución 2 puede verse como una solución ``pseudo-estable'', ya que las bandas preferirían estar en la situación 1, pero a los conciertos les daría igual. Si efectivamente se considera a la situación 2 como una inestabilidad, éste es un ejemplo de que el algortimo descripto no puede asegurar la estabilidad si se resuelven los empates probabilisticamente.

Si se considera que este tipo de situaciones son aceptables y no implican una inestabilidad propiamente dicha, el algortimo va a devolver una solución óptima para los conciertos en el mismo sentido que en el caso que no había empates en las prioridades, pero no siempre será la mejor situación posible para las bandas.